QS大學排名 台灣所有大學遭英機構誤植五星旗 台外交部要求更正

我大學排名遭英機構誤植五星旗 外交部要求更正

出版時間：2018/06/08 17:45

有關英國QS 2019最新世界大學排名網站，台灣共17所大學進入全球千大排行，不過，卻遭植入中國五星旗，中華民國政府外交部今天表示，外交部已於第一時間要求我駐英國代表處進洽此機構要求即予更正。英國駐台辦事處回應，QS為一家私人公司。英國政府隨時為在海外營運之公司提供建議。。

外交部重申，我政府堅定捍衛我國格及國家尊嚴的立場，不容任何挑戰；也再次提醒國際社會，中國政府向各國企業及文教機構強行輸出政治審查的蠻橫行徑，絕不應被忽視或縱容，否則民主、自由、人權等普世價值，將遭受嚴重侵蝕。

外交部呼籲各國政府，企業及公民社會應立刻挺身而出，團結民主國家力量，採取一致立場，以積極具體的行動，與台灣一起共同維護共享的普世價值，讓國際社會免於中國威嚇脅迫。
（陳培煌/台北報導）

台校全被QS大學排行標五星旗 教部要各校齊抗議

建立時間：2018/06/08 16:27

英國全球高等教育分析機構QS（Quacquarelli Symonds）日前公布2019年最新世界大學排名，台灣共有17校進入全球千大。然而，近日QS官網將台灣的大學旁中華民國國旗圖示，改為中國的五星旗。教育部對此提出嚴正抗議，並表示已聯絡駐英國代表處教育組，立即以電話及信函並行向QS抗議，要求立即更正；本次獲列名的台灣各所大學，一樣也將向QS提出抗議及請其更正。
（生活中心／台北報導）

標錯國旗邊個國家都會嘈ga啦，死開啦五毛狗

試下香港區旗消失
清一色變晒贏國旗
到時睇下你有咩反應？

縮返入你老母個閪到啦 好撚戇鳩啊你

不意外

近期贏國頻頻向外國商業機構
強迫更改台灣名稱 加註中國

溝通有效！QS網站我大學撤五星旗 改列台灣

2018-06-08 23:01聯合報 記者徐偉真╱即時報導

英國QS 2019最新世界大學排名網站，原先將我國大學所屬國旗誤植為中國五星旗，目前網站已將五星旗撤下，網站上的所有大學後面的國旗都已撤下，改列國家名稱，台灣上榜的大學所列的國家都是台灣（Taiwan），在國家的選單選項中也有Taiwan這個選項。

QS網站撤五星旗改列國名，外交部表示，我國駐英國代表處第一時間立刻和該機構聯繫，充分說明我方嚴正立場，該機構正面理性看待我方訴求，並即以Taiwan名稱取代原掛的中國五星旗。

外交部表示，對該機構採取明快作為，立即更正對我不當標示的勇氣及善意深表謝意，也期盼其他國際機構及跨國企業也能秉持道德勇氣，抗拒中國的施壓霸凌。
<聯合>

等睇Taiwan及Hong Kong後被加China

佢會有咩反應
你竟然問個出晒名五毛嘅人呢個問題

sor 呢排先開始上時事台
唔係好清楚邊幾個係五毛